到依家都仲有人用母子嚟比喻政府同人民，我真係屌你老母

一個民主社會，政府從來都係人民公僕；人民有權利同義務監督政府嘅施政同執法。假如一個政府立惡法、縱容執法者濫權，而激起民憤，佢好應該被問責同時向大眾回應訴求；呢個過程同母子關係、權力階級完全無關。

我發覺有極多港豬潛意識入面仲係有 “阿爺〞“阿媽〞呢種錯誤觀念，乞求、妄想權貴會施捨民主，係時候要屌醒佢地。

還政於民！

推

其實母子係啱嫁喎
人民係母
政府係子

sorry，我收番

從來政府權力，係人民賦予
人民要收番，政府唔還政
人民起義係天意

無錯

Feel到佢開始有d精神分裂

要懶中立，自己又唔睇多啲資料先，港豬

輸打贏要

country國家

仲家長式管治

講母子 講父子 呢啲口吻好似大陸人咁
好撚on9 明明就係人民做主 政府為客
有民才有國 有民才有政權
做乜講撚到人民係欠撚左權貴？ 啲人真係腦裝屎 奴性重

登報！
林奠不是我老母

垃圾政府係子就差唔多 教而不善

呢個阿媽人人搵人打9自己個仔

家長式政府 Paternalisitc government

In relation to public policy, then, paternalism refers to the interference of a government or state with a person without their consent and defended or motivated by a claim that the person interfered with will be better off or protected from harm.

簡單啲黎講即係極權政府

唔好收埋條 link 自私屌 ok ?